\beginsong{Il saggio}[by={G. Carletti}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
$\star$ \[D | D | B- | B- | A | G | D | D] \rep2
\endverse

\beginchorus
\[D] Alla montagna andava il \[B-]saggio,
che qui da \[A]noi \[G] era di pas\[D]saggio,
\chordsoff
lungo il sentiero lo incontrai,
dai ti prego stai, ti prego stai.
\endchorus

\beginverse
\[E-]{Io mi siedo} ma una cosa resta,
\[D]vento e tempesta fanno festa,
la mon\[E-]tagna ti guarda e ti gira intorno,
a\[B-]more ed odio in un girotondo.
\endverse

\musicnote{Intro (una volta)}

\chordsoff
\beginchorus
Alla montagna andava il saggio,
un uomo solo, col suo coraggio,
lungo il sentiero lo incontrai,
dai ti prego stai, ti prego stai.
\endchorus

\beginverse
Io mi siedo ma una cosa resta,
vento e tempesta fanno festa,
la montagna ti guarda e ti gira intorno,
realtà, verità in un girotondo,\smallskip
\chordson
\[G] nel cuore \[A]della real\[D]tà, \[B-]
\[G] nel cuore \[A]della veri\[D]tà, \[B-]
\[G] potrai \[A]essere \[B-]quel \[A]che \[G]vuoi,
\[G] allora \[A]liberati e \[$\star$]vai.
\endverse

\textnote{Primo rit., seconda strofa, primo rit.}

\endsong
